【颱風追擊】1716號 瑪娃 MAWAR（18W）+ 1715號 珊瑚 SANVU（17W）#3

颱風追擊：熱帶氣旋瑪娃
1716號熱帶氣旋 瑪娃 MAWAR(18W)
來源：馬來西亞
意義：是馬來西亞高地品種的玫瑰花，花瓣比較大，常見於花園內。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋珊瑚
1715號熱帶氣旋 珊瑚 SANVU(17W)
來源：澳門
意義：珊瑚是一種堅硬物質，常用於珠寶首飾中。它是由無數細小的海產動物的骨骼積聚而成。澳門很多紀念品都以珊瑚造成。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 各機構綜合預測

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

Lm

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的專稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1715號熱帶氣旋 珊瑚 SANVU（17W）

【颱風追擊】1715號熱帶氣旋 珊瑚 SANVU（17W）#2

【颱風追擊】1716號 瑪娃 MAWAR（18W）+1715號 珊瑚 SANVU（17W）

【颱風追擊】1716號 瑪娃 MAWAR（18W）+1715號 珊瑚 SANVU（17W）#2

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1

lm

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km
#8 CPA TO HK：219km
#9 CPA TO HK：167km
#10 CPA TO HK：143km

副高幾時先到？

北! 繼續北!

又回到最初的起點

開到10都係一號

女人心 海底針

前個post一路見到你 北

SMG：日間改掛較高風球機會不大。

會唔會停一星期？

因為凌晨要飛 所以求北

西！！！

準備燈到平西

屌你佔領完南海未

00z 500hpa 探空
香港 5880
清遠 5880
汕頭 5860
廈門 5890
石垣島 5900
贛州 5910
南寧 5890

白宮

想請問喱個點睇？見巴打po咗幾次

聽晚飛

白宮淪陷

Irma

菲東個邊有冇人留意？

明白了

無編號，ec/gfs調沒左早前會發展既預報

EC,GEM認為受副高影響, 進入南海後消散.
GFS, NAVGEM完全無視.

比588包實咗

鵝佢海上消散
射落海都唔益汕頭

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1

北北北!

西爆佢

睇落好似入咗256

直西到聽日既我請大家食糖水

北!!

一路向西

留名屌西

副高重整旗鼓得咁快

要不是珊瑚

留名

上次臭鹿又係咁

麻膠煩煩 攪到個副膠咁南

副高勝

天文台出左時速12公里

個風舞龍咁舞

副高西伸，行快左？，多左向西？

香港天文台在2017年09月03日10時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 上 午 11 時 ， 強 烈 熱 帶 風 暴 瑪 娃 集 結 在 香 港 以 東 約 250 公 里 ， 即 在 北 緯 22.0 度 ， 東 經 116.6 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 12 公 里 ， 大 致 移 向 廣 東 東 部 沿 岸 。

就到香港緯度

呢個post 好似精神分裂咁

重係咁
第二日

又西又北

終於肯正常咁行

黃昏掛8

點解大交合仲唔改路徑 唔通仲預佢向東北行？

天文台都係靠估既啫

依家咩情況

爬文

大交合既預測路徑只會係上下午12點半、3點半、6點半、9點半更新

西呀 慢d呀

hi

【明報專訊】行蹤飄忽的熱帶氣旋「蓮花」，預料以強烈熱帶風暴至熱帶低氣壓的強度，於今晚至周五早上直襲香港。天文台高級科學主任李淑明表示，蓮花今日接近珠江口一帶，天文台今早會考慮發出3號強風信號，又指本港會受到蓮花外圍雨帶影響，今日下午風勢逐漸增強，並會有狂風大雨，海面有湧浪。

[ATC]熱帶氣旋珊瑚/瑪娃航空交通集中討論區

N0.1

NCEP GFS: 登陸後轉西，明早最接近+大雨

依家又開始加速
除非唔郁1x個鐘
如果唔係應該都係夜晚/深夜登陸(純粹自己估)

M 5.2 - 23km ENE of Sungjibaegam, North Korea
2017-09-03 03:30:01 UTC 41.333°N 129.056°E 0.0 km depth

又核試

5.2

如果再來一次

SMS

仲以為等9月9

多數1號到尾....而家個位已經太北, 冇乜可能會掛三號

打足成個月風

少年你太年輕了

唔好掛

我覺得如果下幾個鐘可以西北偏西
令到個風起汕尾西登
香港應該都會掛3號

入夜後香城風力會增強

唔夠力摧毁澳門

由和緩增強至清勁?

肯定登陸後有可觀雨量

有冇風變有微風

綠茶留名

就叫佢做麥哲倫

再見了 我要上班去了 仆街

安心去啦，我地會繼續留意

南呀

又要出門口番工

個風好撚廢

浪費南海能量

南！南！南

又停

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR

北!

你郁快啲啦

點解咁多人催佢郁快啲

食緊下沉都咪話唔辛苦

咁佢唔郁停係度做咩

我寧願食多一陣下沉，但係唔駛變蓮花洛克

正港女，行兩步就攰

點解個定位差咁遠既?

stnr

02/1342Z 風場

人地行左四步樓梯喇，算係咁

廢老都行得快過佢

真係行得好慢……

今朝既新風場

好似弱雞左？

近左岸啦ma

佢唔近岸都係廢架喇
9月頭個環境都可以喺個海度成日都唔增強

垃圾淫娃

有冇人解釋到點解依加仲唔係好郁？

垃圾臭風

好似係比副高包住左行唔到

Btw北姑娃係俾得傳媒吹到好行嘅風到最後乜都冇嘅又一見證

想問下係咪下午開始會多雨?

馬尼拉附近好似有雲團生成
氣象衛星表示

話時話，大交合一話佢時速12公里
佢就即刻Stnr

TAF顯示宜家到20點有驟雨 之後有雷暴

淫娃越除越多衫咁
露晒個洞出嚟喇

反已想知點解咁耐都唔增強，風切定係其他因素？

呢兩三日瑪娃附近高空(200hPa)長期吹強勁東北風，垂直風切變大，導致強雨區長期係瑪娃中心既南至西南面，不利增強

終於都破左今年100%掛8既神話, 5中4都好唔錯啦

N0.1 W0.1

最新歐中支持瑪娃轉向西北偏西-西北移動，聽朝最接近香港

直頭係大豐收

仲有個難過中頭獎既10號, what a time to be alive

蓮

990817

10仔(天鴿)
強8+子彈颱(柏卡)
垃圾8(rockman)
烏龜颱(瑪娃)

乜都有齊哂

無人理苗柏

明明苗柏東登都交足功課 都無人記得

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.2N 116.5E N0.1 W0.1

中規中矩的熱帶氣旋

蓮花再世

係接近呀，不過登陸左

oh deer
雖然唔係南海

呢個完左的話係咪可以開始留意賓賓國東面的雲團

係咪今年已經收哂皮了？

個舊自動消散

有d怕今次南面雨帶咁勁，蓮花路徑，弱8風力

過埋今次掛風、淡友應該2018再見

下星期都有風接近珠3角wor

蓮花式8號

即係點？

除左風切變強 極向流出都完全唔掂 令瑪娃北面近乎冇乜對流咁濟 高空輻散同低空輻合都麻麻 咁多不利因素下維持到sts已經好好

2017 年 09 月 03 日 12 時 至 24 時 期間間中
西南偏西風 (250 o) 22 海里/小時，陣風達 32 海里/小時
1500 米 雷暴及雨, 大驟雨 1-2 份 積雨雲 3-4 份

有可能落大雨

登陸偏西 行過黎 會唔會再掛蓮花式8號?

N0.1 W0.2

今晚登陸

咁即係聽朝有無風打？

依風咪打緊囉

聽朝答你

零晨至日出果段應該有大雨

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.2N 116.5E N0.1 W0.1
1500 22.3N 116.3E N0.1 W0.2

行快咗

就快到香港正東

W0.2

這麼細的風

有撚用咩 就黎同香港平排

平左…

到左啦

西啊

只差一點點

蓮花式襲港

天 氣 稿 第 140 號 - 強地震報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
強地震報告

據 香 港 天 文 台 的 初 步 分 析 ， 本 港 時 間 2017 年 9 月 3 日
( 星 期 日 ) 上 午 11 時 30 分 朝 鮮 發 生 一 次 6.3 級 地 震 ，
震 中 位 於 北 緯 41.2 度 ， 東 經 129.1 度 附 近 ， 即 平 壤 之
東 北 約 370 公 里 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 09 月 03 日 15 時 00 分 發 出

可唔可以平西

核試6.3好勁

世界末日

冇風都落返場巨雨

HWRF: 明早普遍吹強風，局部吹烈風

真．氫彈？

食到西南象限果pat野我諗應該有合格3

如果長洲扯到烈真係超額完成

Btw今次可能會反證返東登其實都危險

可能會出8
如果入到北面100 km

召喚平西王！

HWRF風力預測我覺得唔多掂

未來六小時路徑及強度變化最為關鍵
進入高潮

無可能
三號極限

聽朝開學先黎打3號波

西 強度應該不會增強了

訓左無睇
副高返左黎未

西！西！西

係時候跟我一齊嗌：西！

打唔成8號波，全港人失望

等睇停滯六個鐘

今日空氣好差下，周圍能見度都好低下，一係快d黎，一係唔該落大雨

一齊拜

大交合其實應該執一執個8個監測站 每次東登嘅風都反映唔到實際風力搞到好似啲東登風好廢咁 雖然地形屏障係主因

第一個應該平左沙田先

娃南面雨帶有助扯風，如果長洲真係有蹟象扯到烈風，8仔應該要出

如果唔係條死廢西係水上面咁耐都唔增強環流又唔擴大
呢條path都可以有8仔

東登係食西南風尾，
普通市民唔會留意風尾，
執8區意義不大。

LFS 長洲 機場 3/8就合格

只要稍為偏西一點,就可以橫掃整個沿岸

北北北

珊瑚 就黎到俄羅斯

毒撚去到邊都係毒撚

西貢要吹東北風先至爆到上烈 啟德就一時一時 仲有果3個就不了 長期0風

其實主要都係因為傳媒同好多人成日用8中X形容個風勁唔勁 變左大家潛意識都用左呢個做標準 但東登風好多時就冇辦法喺呢度反映到 普通市民又唔留意風尾情況下更容易中伏

東登其實好易令天星烈風
因為西風，天星碼頭西面係大海峽

北

明天準時返工

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.2N 116.5E N0.1 W0.1
1500 22.3N 116.3E N0.1 W0.2
1600 22.4N 116.3E N0.1

已經高過香港

北阿

Mola mola

不過都係1格

門外漢一問
點解今次佢喺海咁慢咁耐都冇增強？

玩完
正式宣佈有三號已經極限

風切太勁

前面有講過, 好似係風切同輻合輻散嘅問題

不過用天星碼頭做8站標準，對象唔知係邊類人。

呢幾日空氣好難受，快d完

不過大交合好似調左PATH
近左香港DD仔(佢話)

如果到時未消散晒既話

佢個風好慢,聽日實落大雨

但有啲監測站真係陪跑咁 沙田 打鼓嶺

再見啦瑪娃

大雨起黎了

呢三日，我哋會好好記住㗎喇

荃葵青大雨警報！

好大雨

沙田開始落雨

條path西左

誠哥：返工啦

大到癲

呢邊勁好太陽

留意左幾個風 我覺得天文台有d細微位可以再做好d 就好似報風速咁 報ts就(65 75 85) 但報sts就(90 105 110)… 咁點解唔統一d 攞哂5既倍數做基礎

在 下 午 4 時 ， 強 烈 熱 帶 風 暴 瑪 娃 集 結 在 香 港 以 東 約
220 公 里 ， 即 在 北 緯 22.4 度 ， 東 經 116.3 度 附 近 ，
預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 12 公 里 ， 大 致
移 向 廣 東 東 部 沿 岸 。

咁就會北

九 月 四 日 ( 星 期 一 )
風 ： 西 南 風 5 級 ， 初 時 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 大 雨 及 雷 暴 。 稍 後 雨 勢 減 弱 。
初 時 海 面 有 大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 25 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 100 。

65 75 85 90 105 110

以上邊個唔係5既倍數?

天文台考慮今晚改發三號強風信號

我同你個沙田都差幾遠

一號戒備信號生效。天文台表示，強烈熱帶風暴瑪娃目前正在向西北移動，將會在午夜前在汕尾附近登陸，其後迅速減弱，並會進一步接近本港，考慮在晚上發出三號強風信號。天文台表示，瑪娃登陸後，相關雨帶會影響珠三角一帶，本港晚間風勢增強，明天初段時間有狂風大雨，稍後風勢及雨勢減弱。至於會否需要改發更高的信號，要視乎瑪娃的移動路徑及強度變化。

頭先落咗少少就停咗

颱風蓮花已急劇減弱為一熱帶風暴

不如用質數

機會低到

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km
#8 CPA TO HK：219km
#9 CPA TO HK：167km
#10 CPA TO HK：143km
#11 CPA TO HK：146km

橫瀾島 西 39 44

呢條女咁善變，大交合直情唔敢講有幾大機會

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR

強度一定係向下 唔會加強
即係verbal interpretation已經得1/4機會

南面對流版蓮花

黑色

呢次算唔算最近距離既1號

唉屌唔想翻工啊

如果係香港北面橫過會點?

美國

蓮花都叫8到幾個鐘

咁就起碼有weak 8

其實個風咁慢，行近多少少係咁食雨區應該幾和味

冇8, 食過早上黑雨
打和!

獨嬴

GFS今次會唔會又贏

其實大交合都係燈緊，所以返工啦

好似蓮花咁磨爛晒？

蓮花未登陸前有TY，幾靚仔的

比風切切死姐

留名睇STNR

橫瀾島強風

橫瀾 強風

咁快啲上岸死左佢

明明一手爛牌，到最後竟然有得叫絕章

大交合：今晚有機會掛

食得出先講野

想問下依加能見度咁低係霧黎既?

[SMG]特別報告:預料與強烈熱帶風暴"瑪娃"相關的雨帶會在明日(9月4日)凌晨至早上影響珠江口一帶，為本澳帶來狂風大驟雨，請市民外出上班、上學前留意氣象局的最新天氣消息。(發佈時間 9月3日17時30分)

睇死聽日又橫風橫雨咁番工
又黎水浸黃雨

沙田大雨

有冇人留意緊馬尼拉隔籬嗰舊氣流活動？

注意: 汕尾城區半島(東登第一J) 正發揮作用

柴灣落狗屎

污染物

落雨嗰啲唔該返出去

吸呀吸呀 今次就係要你吸過去

唉屌 姐係又要早啲出門口

降格

強烈熱帶風暴瑪娃已減弱為一熱帶風暴。

好想打風

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1

辣殺

聽朝雨量應該幾可觀

鼻敏感又發作

好撚廢呀
都未黎到已經減弱

勁大雨

天水圍好撚大雨

同香港d男人一樣，未入閘就射

。。。。。。。。。。
死垃圾 返老母西到算啦
今晚12點前都變低壓區

好有經驗咁喎

好似倒水咁

都無希望了, 唔再追 香港所有傳媒加澳門氣象局正式炒車

大交合>>>>all

比人剝光豬

真心南海之王當之無愧
入左香港400米圈都7成準

淫娃嗰環流雨帶

大交合好波

個風禿頭

係WOW傻左
睇EPD睇左聽日預測低至中,以為唔關事
一睇落去依加全部甚高

做咩今晚又掛3號。。。。😵

減弱重掛乜撚野三號

考慮

聽日射日波避避穩陣，今日啲雨已經咁勁

又唔係減弱到三號標準都達唔到

聽朝紅雨+三號

CPA應該係登陸之後
大概天文台以北100-150km

垃圾風 屌你老母
祝瑪娃死全家

屌你老母 全家死哂仲邊嚟颱風

馬尼拉嗰邊應該重有一位親人

承你貴言
如果聽日落到浸哂都係黃雨 大交合又比人屌了

菲東嗰個？我見前面唔係話一係散, 一係形成唔到咩

中心附近啲雨帶冇哂螺旋形態
仲係咪中心嚟

大交合又成功撚港人一次

唔好放假先黎八號

紅雨先唔啱

返工難道 ：修羅
Lm聽朝撞車

毒果d閪野都笑得出

仲STNR

Hko每小時定位

2017/9/3
0000 21.7N 117.1E N0.1
0100 21.7N 117.1E STNR
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR

企係度咁耐 減弱都好正常

其實減弱係意料之中 琴晚風場圖掃到最高先35kts 就算今日早上再睇最高都係得40kts 得ts級風力 再加上瑪娃結構不斷轉差 嚟緊只會繼續跌 但減弱速度就要視乎佢嘅移動方向

咁嘅速度 幾時會掛到3號

跟你個名

馬會：冇人可以阻止我開鑼，從來都冇

依家個樣有啲似鸚鵡登陸香港嗰陣

嘩屌 求神拜佛聽日紅雨

唔求黑？

學生

聽朝黑雨啊屌

FF少陣

入夜明顯大風咗？

咩學校唔洗返

可唔可以向西 整個8號波

所有中小學紅雨都唔洗架啦

中學

LIHK 用戶年齡層係P3~S6

我已經老了

可能係特殊學校呢

太遲了
而家平西都無用

個風已經高過香港

真係平西北掠都唔係話絕對無機既尤其榘雨帶集中南面

垃圾風咪撚嚟啦屌你老母

瑪娃有蓮花咁勁先講有冇機會8號啦

早D瞓覺好過啦

負評我做咩

好想喊

上水微雨 微風

你係咪比報紙佬洗腦太多, 搞到一開始就好有期望

係 早兩日以為今日2pm真係8號波

所以信報紙佬既係on9仔

今日2pm第三場就有

食到南面雨帶就心滿意足喇

唔想返學 請病假啦 仆街

螺旋形態愈來愈差

對唔住囉

三號波都比多佢

求中雨區仲好

3號都無 係咪渣到咁

局部地區大雨報告：離島區的大嶼山在下午7時25分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。(應採取措施) (03-09-2017 19:35)

今年最失望嘅一個行得咁慢都無增強

聽日放假先打風 紅雨

冇一個有利嘅環境比佢增強, 幾慢都冇用

雨方面就唔好Ff啦
一黎大交合估雨不嬲柒 laymen都知
二黎收緊

不期待，所以冇受傷害

局 部 地 區 大 雨 報 告 ： 離 島 區 的 大 嶼 山 在 下 午 7 時 25 分 的 過 去 一 小 時 錄 得 超 過 70 毫 米 雨 量 ， 有 可 能 出 現 嚴 重 水 浸 。

根據以前市長整果個表，而家一個強風達標嘅八站都冇，理論上只係一個弱1

咩表

6小時累積雨量=69.2mm

經一事蔡一智

台北返香港delay中
西女人係行就行快d啦

1都分弱唔弱

其實係咪低層黎緊香港, 高層就去緊第二到??

人地到岸上ty 佢未到就變ts

8時, 瑪娃集結在碣石鎮沿海之東南約30公里,
最快於22-23時登陸

女人風

3號都無

今晚早啲訓

聽日陽光普照，準時返工返學

垃圾

CMA TS

垃撚圾

今晚考慮改三號風球

唔想返工就請假啦

考慮 唔一定架嘛

可能視乎情況考慮是否需要改發？

好嘢唔8號波 六日番工撚表示開心

而加平西仲趕得切

又負評我做咩 六日番工已經辛苦

五日假期
算啦 補個正皮你啦

HKO最新一報繼續預測瑪娃登陸汕尾碣石灣，與香港CPA 105公里

100都入唔到
1號完場

天 文 台 會 在 未 來 數 小 時 改 發 三 號 強 風 信 號 。

總算有個3號

覺唔覺得近期天文台多咗呢啲預警類嘅提示
e.g. 未來數小時改發，短期 etc

雷達睇北跳左2下 似乎已經登陸

STNR

個風成個呀婆咁妹下妹下

弱三一個

未最接近香港都唔好下定論

今次大交合真係講兩多句都廢撚事
又唔comment下強度, 又避談更高信號機會

美國到而家仲有0.1%機會獨贏

岑台長又想重現蓮花咁樣俾人恥笑啦

講多句費時畀人屌

掛完三號自然會講更高嘅可能性

天文台係咪ON9架
依家掛3號有撚用咩
你不如唔好掛啦 半夜都登陸啦

因為近期多颱風？

上次蓮花南面咁樣都有8

今次淫娃南面更強

蓮花路徑又幾似

下面係肥西

歐洲

今次無蓮花咁近

有咩衝突

如果凌晨偏西就有可能

唔駛理D小學雞既巴打

係咪唔會聽朝8 號？

星期五

差好遠
今次8號機會<0.1%

費事俾你班人ff

我係番6日呀屌 六日就一定要番

ZCZC
WHCI40 BABJ 031330
TS 1716 (1716) MAWAR LANDED ON LUFENG GUANGDONG PROVINCE
031330GMT (20m/s)
NNNN

收工

20 m/s

N0.2

當淫娃冇出現過
快D開過9月上旬算啦

Hko每小時定位

2017/9/3
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E STNR
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2

Hko每小時定位

2017/9/3
0200 21.7N 117.0E W0.1
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2

第一條J都未過就登陸

瑪娃於甲子港附近上岸.

有人作文bin傳媒c未?

香港速食文化, 標題黨, 有需求自然有供應, 個個淨係睇標題同有限資料去炒作, 民智無限下降 仲有狼來了效應

從來只會係大交合被鬧

去一轉毒果facebook就睇到

已死

之前係咪有巴打話珊瑚上俄羅斯

根本睇唔到個中心係邊
交合都係鳩估正位

完 等3號波9點紅雨準時返工

高低層分離嘛

熱帶氣旋警告:一號風球仍然懸掛。 在 22 時熱帶風暴 “瑪娃” (1716) 集結在本澳東北偏東約 270 公里，大致趨向廣東東岸。 在未來數小時視乎情況考慮是否改掛三號風球。

雷暴警告:雷暴警告於本地時間 03 日 21 時 15 分取消。

特別報告:預料與強烈熱帶風暴"瑪娃"相關的雨帶會在明日(9月4日)凌晨至早上影響珠江口一帶，為本澳帶來狂風大驟雨，請市民外出上班、上學前留意氣象局的最新天氣消息。(發佈時間 9月3日17時30分)

今鋪跟交合拎返個尾彩

珊瑚無幾耐前轉溫

轉溫帶 即係又完咗？

Yes

係咪好少風會到咁近，但係對香港嘅威脅都咁細

受瑪娃相關的雨帶影響，香港明早會有大雨及狂風，市民在明早出門前應留意最新天氣情況。

一個用比較科學化判斷但次次都因為風假問題比人罵到7彩既天文台
同鄰城一個用風水測颱風直到死10個人先有人識罵既氣象局

天文台會在未來數小時改發三號強風信號

仲有希望

又bin洛克人

?

倘潛在氣旋「瑪娃」增強成颱風南掠 或重演99年約克10號風球

繼強颱風天鴿、強烈熱帶風暴帕卡後，香港有機會遭到第3個風暴「瑪娃」正面吹襲。如果「瑪娃」增強成為颱風或更強的氣旋，路徑又接近1999年襲港颱風約克，不排除歷史重演10號風球，成為1964年後首次1年2個10號風球。

如果按照歐洲中期天氣預報中心（ECMWF） 預測，這個潛在風暴「瑪娃」會在香港南面緩慢掠過，橫掃香港島與大嶼山之間，經過九龍進入新界西部，北上進入珠江口，強度接近強烈熱帶風暴。

名稱: 熱帶風暴 瑪娃
日期: 2017 年 9 月 3 日 香港時間: 22 時
位置: 北緯 22.8 度, 東經 116.1 度 (即香港之 東北偏東 約 210 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 85 公里

仲有85咩，CMA都得72

LOW
Issued at 12:50 UTC, 3 September 2017

<Analysis at 12 UTC, 3 September>
Scale -
Intensity -
LOW
Center position N45°00' (45.0°)
E154°00' (154.0°)
Direction and speed of movement NNE 75 km/h (40 kt)
Central pressure 964 hPa

恥笑時間開始

咁重三乜撚野號波呢大交合都登陸左啦

南掠左係邊，睇過？

黃雨有希望呀
三號都有

未遠離香港

1999年約克吹襲導致入境大樓玻璃損毀

雷達東南西都係雨帶, 偏偏唔中香港

一定要跟支那?

登咗陸先轉吹西南風

推到毒果班柒頭見到

我意思係話瑪娃南掠左係邊

歐洲預報料潛在「瑪娃」趨珠江口或周日直襲香港

再有風暴正面吹襲香港？各國的氣象機構對於潛在風暴「瑪娃」能否形成以至移動走勢都眾說紛紜，未有統一看法，當中以香港天文台、内地中央氣象台以至歐中預報（ECMWF）對風暴形成比較有信心。歐洲預報更料風暴直趨香港，周日上午直接掠過香港境内，對港澳帶來較大風雨。
歐洲中期天氣預報中心（ECMWF）預測更向西調，從汕尾改為預測周日清晨在香港南面掠過，屆時可能在香港島附近登陸，然後經九龍、大嶼山、新界西部離開北上，預測強度接近強烈熱帶風暴（中心風力每小時88至117公里），香港很大機會吹烈風或以上。

季鈓亨睇唔睇到？

你問毒果丶東方同01

毒果、香港01都係垃圾報紙

真係痴撚線
吹左成個禮拜直吹
惟恐天下不亂咁

仲諗住有約克

睇windty, 聽朝有機黑雨

季鈓亨

雨真係好難
手緊到仆街
係掛都返晒工先掛

繼強颱風天鴿、強烈熱帶風暴帕卡後，香港有機會遭到第3個風暴「瑪娃」正面吹襲。如果「瑪娃」增強成為颱風或更強的氣旋，路徑又接近1999年襲港颱風約克，不排除歷史重演10號風球，成為1964年後首次1年2個10號風球。

如果按照歐洲中期天氣預報中心（ECMWF） 預測，這個潛在風暴「瑪娃」會在香港南面緩慢掠過，橫掃香港島與大嶼山之間，經過九龍進入新界西部，北上進入珠江口，強度接近強烈熱帶風暴。

1999年約克進入南海後幾乎停留不動，並在翌日晚上達至颱風強度。在9月16日清晨，約克加速至每小時約20公里，並開始趨向香港，向西北偏西移動，在南丫島及長洲附近掠過，然後橫越大嶼山西南部，在天文台西南偏南約20公里掠過。

本地風勢在隨後數小時迅速增強，天文台上午6時45分懸掛10號颶風信號。這是自1983年以來的首個、90年代唯一一個10號颶風信號，懸掛了11小時也是歷來最長的，造成3死500傷，海陸空交通癱瘓。

根據資料，戰後只有1964年曾經1年内2度發出10號颶風信號，分別是颱風露比及颱風黛蒂。

頭條就真係算撚數 毒果都不如 專比廢老同師9睇

免費報得metro入得下流

熱帶氣旋警告:一號風球仍然懸掛。 熱帶風暴 “瑪娃” (1716) 已於 22 時在汕尾附近登陸。 在未來數小時視乎情況考慮是否改掛三號風球。

汕頭？？？

浙江登陸

離題補充下個人感覺
am730=中產專用
頭條=content farm
晴報=最低級既垃圾,藍絲專用
metro=內容最少但比較高質

其實重掛乜撚野三號，已經收左皮，遠離香港

邊個話遠離

剷緊埋黎wor
開始轉西北西

fair小小, 的確係愈黎愈近既
只係都唔知捱唔捱到同香港perpendicular個一刻 可能已經變左一pat雨

三號強風信號在下午10時40分發出

如果掛3號...係咪第一個登陸左ge風先掛3號波

蓮花

3號

留名等睇

除非 xx 進一步 增強 採取偏x路徑，否則xx機會不大

呢個時間改發3號 已經預見到聽日好多人會屌天文台星期一就唔掛8號

終於轉3，個1掛左幾耐

會唔會有8號

Mola Mola

凡亞比已經係

邊度中強風

赤鱲角

login 左咁耐先3號

過晒香港先掛三？

SMG點

垃圾風

未到cpa

邊個話過哂

真係唔係好明白

唉

訓覺
八站過到洛克當贏

唔知個三號波又掛到去幾點呢

晴報=C9專用

弱3

預計大量留言話

遠離先3
聽朝有冇8

同洛克比

我都想知，應該六點前會落

快d正西

除 非 瑪 娃 更 接 近 本 港 ， 否 則 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 的 機 會 不 大 。

除 非 瑪 娃 仍 然 存 在

除非瑪娃更接近本港，否則改發八號烈風或暴風信號的機會不大。

珠海已經取消所有信號

個個當左login＝越走越遠

更接近果陣實測風力唔夠降格td啦

有必要上3咩
個風都登左陸

回南未

TD直襲=3

預料瑪娃會在香港東北約100公里外掠過。

如果入到100km 又keep到TS
天文台又要出弱8

接近香港，風力夠數就上3
登陸左=/=冇危險

所以咪除非瑪娃更接近本港
天文台都唔肯定

係最無見迫最唔用腦既師9,雖然已經佔左一半
你諗下周融屈狗都可以寫專欄

其實通常佢都有D信心先會講呢句

蓮花 洛克

差個瑪娃就齊腳

上左陸地走勢仲難估

最後機會睇埋呢個鐘有無W
STNR都已經可以完post

屈狗支筆好勁, 但可惜已經投左共

瑪娃已經在汕尾登陸，並移入內陸，預料瑪娃會逐漸減弱，但仍會進一步接近本港。香港部分地區會轉吹西南強風。三號強風信號會在明早(星期一)維持一段時間。

三號就唔洗返工支持區

Hko每小時定位

2017/9/3
0300 21.8N 117.0E N0.1
0400 21.8N 116.9E W0.1
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 116.0E N0.1 W0.1

林超榮點頂得佢順

呢d咪最可恥. 飽讀聖賢書都做埋d咁既陰質野 可恥過蔣震個打把女

求下你紅雨

呢個風條路徑好怪下....
但入左之內陸有機會再增強？
雖然近海
同台風要靠咩先可以維持到？

弱智人士

溫帶氣旋特性係點？

輕功水上lan左兩日都只係勉強維持到STS 你話登陸仲有無機會加強?

你返庇護工場?

成個低壓區留係廣東 睇黎要落幾日雨

當年壹週刊 佢係副總編輯

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km
#8 CPA TO HK：219km
#9 CPA TO HK：167km
#10 CPA TO HK：143km
#11 CPA TO HK：146km
#12 CPA TO HK：135km

見識多少少工

離島工作

屈穎妍等人於1995年8月18日以旅遊為名在福建沿海地區非法搜集中國軍事機密，於8月20日被當地群眾發現並舉報。福建國家安全機關對他們進行了審查，查明屈穎妍等人的行為觸犯了《中華人民共和國國家安全法》、《中華人民共和國軍事設施保護法》，嚴重危害了國家安全，並於8月25日根據《中華人民共和國國家安全法》第三十條規定，依法將該人等驅逐出境。[2]

咁易放你返黎咩

而家預測係比較近香港 但已經.....

一係8號一係死遠D

唔想黃雨馬浚偉.JPG

我都諗緊 當年到底比幾多個幹部中出過

八號please

大交合都話75kph
聽朝變雨帶

中心溫度比外圍溫度低
即係冷心結構
但熱帶氣旋係暖心結構
另外溫帶氣旋可以係冬季發展生成
熱帶氣旋冬季基乎唔可能生成

8號無可能

請死遠D

唔好有雨區打中HK

離島有庇護工場

睇呢度d人留言希望8號但收負評 就知連登中學雞多過返工既人

總之三號就唔洗返既工喇

上面都有人求雨但收負皮

HKE😏

D人做慣奴隸心理唔平衡 自己想返工就希望個個都要返

請善用起底功能

庇護工場？

中學雞求紅雨實際d

留名聽日水浸都係黃雨

下面個pat都唔肯上黎

等聽朝啦

聽朝係咪無可能8號

有 一定有8號 你長眠啦去

預料瑪娃會在香港東北約100公里外掠過。除非瑪娃更接近本港，否則改發八號烈風或暴風信號的機會不大。

感謝
冷心結構有冇咩原因？

過黎啦

from fb

冷空氣入侵

十五公里

世界未日架啦喎

發放假消息?

安已不

700粒隕石 , 成個廣東都無咗啦

22.9N 116.8E
W 0.2

之前我都試過喺app改到啲字

再遲d先W啦笨 正廢雞

係

其實唔需要發三號, 冇一個站吹強風, 加上減弱中, 就算移近都威脅不大

佢既路徑真係癲撚左 好難捉摸

GFS換咗部電腦係唔同啲嘅

聽聞一粒同400呎嘅屋差唔多大嘅殞石
足以令地球滅亡

掛到11:01

CMA W0.1

始終未到最近香港果點, 同埋發一號發三號對9成9港豬都無影響, 天文台基於保守估計佢都應該出3既

從雷達圖上看亦可以見到瑪娃似乎貼近海岸線向西移動。

W 0.2
GFS

西到黎都唔知變左d咩

CMA 表示 得返TS下限

星期五8號

Hko每小時定位

2017/9/3
0500 21.8N 116.9E STNR
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 116.0E N0.1 W0.1

2017/9/4
2300 22.9N 115.8E W0.2

瞓陣返工算

出返南海

不如收皮啦唉搞到個天氣好撚差屌

3號捱到聽朝？

屌嬲

蓮花式路徑

聽朝又可以水浸返工 諗到都開心

天文台話早上維持一段時間

GFS都咁預
換咗電腦之後

我仲想問GFS做乜神勇咗咁多
原來換咗電腦

以前GFS係拎黎娛樂大家架嘛

係咪愈西, 愈食得正南面雨帶?

南面果一大Pat雨會唔會上黎？
屌唔想落大雨阿好麻煩

NCEP GFS堅持大雨

W...

都好 唔洗咁早開工

有冇實測

真係幾似蓮花
但個風廢蓮花幾皮

係咪即係冇機8號喇？

50%

Should be below 15%

八唔八號都無所謂
剩係想落下雨 有啲風
呢幾日空氣差撚到對面樓都望唔到

紅雨有冇機

無人見到淫娃隻眼
應該無

除左掛風撚仲有掛雨撚

Hko每小時定位

2017/9/3
0600 21.8N 116.8E W0.1
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2

認同，食下沉真係好悶

雨撚全面進場

大家早d抖 早d起身做狗

希望起身見到你

有黑雨都好呀

我都想出現大家面前

一定要見到你呀
見唔到你...都唔想見你兩個細佬

似當年凡亞比

呢個風係四不像

重向W緊

黎到變左pat屎

西幾下先北一下
唔怪得GFS預聽朝大雨

大雨

横瀾島59

好多雨

雨帶來了

就咁望幅圖可唔可以知道個中心係邊

條雨帶剩係係東同南, 死都唔肯上黎

聽日唔想返工呀

辭工/請假咪

辭工/請假咪得

你想睇咩野嘅中心？

澳門有冇事

Smg:預料與強烈熱帶風暴"瑪娃"相關的雨帶會在明日(9月4日)凌晨至早上影響珠江口一帶，為本澳帶來狂風大驟雨，請市民外出上班、上學前留意氣象局的最新天氣消息。(發佈時間 9月3日17時30分)

個中心打到黎都冇用
你求雨帶掃上黎仲好

強風8中1 長洲

東涌start raining

8號啦唔該

N0 W0.1
越南撚全面進場

W0.1

贏咗rock man？

Hko每小時定位

2017/9/3
0700 21.8N 116.8E STNR
0800 21.8N 116.8E STNR
0900 21.8N 116.7E W0.1
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1

不如轉睇下菲東果團雲

有冇試過兜番出海 ？

瑪姬

雷暴警告

天文台在9月4日上午2時25分發出雷暴警告，有效時間至今日上午5時正，預料香港有幾陣狂風雷暴。雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1.留在室內。在室外的人士應躲入建築物內。

2.切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅杆。

以上天氣稿由天文台於2017年09月04日02時25分發出

出到5點

你講92W？暫時佢身處嘅環境唔太理想 最首要係解決風切強勁嘅問題 不過呢個就同副高有關 所以預報模式唔支持發展 不過可以再觀望下

落雨

八號唔似有，紅雨有無機？

預料高達每小時70公里或以上的陣風繼續吹襲香港。

2017年09月04日03時00分更新

珊瑚收左皮

直接香港再穿過大嶼山長洲出海，再給埋南海個低壓區調頭返兜

紅雨返工 超級麻煩
希望唔好咁大雨

上咗岸先平西

即係洗唔洗返工

姐係洗唔洗返學

GFS以前有個朵
叫FFS

辭左咪唔洗返，無辭咪要返

辭咗

唔係話入左100km通常點都發8咩 而家咁平西行好有可能wor

使唔使個個都回一次一樣嘅嘢
你有無咁得閑

距離唔係唯一因素

失眠
Btw 問一樣嘅問題咪一樣嘅答案

太廢咪唔洗出囉

CMA降左落TD

唔使

咁玩完lu.佢個雷達對流都開始減弱了

只求有雨涼少少

只求紅雨

掛雨撚全面進場

只求黃雨

橫欄島64 烈風

用下腦啦 聽日星期一啊
話撚知你落到水浸 最盡頂多黃雨咋

廢風

Hko每小時定位

2017/9/3
1000 21.9N 116.7E N0.1
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2

瑪娃JTWC BIN C之旅（18W）

#1 CPA TO HK：143km
#2 CPA TO HK：176km
#3 CPA TO HK：280km
#4 CPA TO HK：311km
#5 CPA TO HK：295km
#6 CPA TO HK：204km
#7 CPA TO HK：211km
#8 CPA TO HK：219km
#9 CPA TO HK：167km
#10 CPA TO HK：143km
#11 CPA TO HK：146km
#12 CPA TO HK：135km
#13 CPA TO HK：165km

login username：Mawar2017
login password：Lufeng,Shanwei

就掛8號了

屌 想點呀

終於起風了

點解咁講

咩意思

兩登氣象台術語講緊係邊到登陸源於cctvb有次將登陸打做登錄，自此我地就用login邊到去講登陸邊到，login password就係登陸地，咁個風既名當然就係username啦

瑪娃2017
陸豐，汕尾

八站平均風速超越洛克人

點解來到減弱
比d氣勢啦

橫欄島68km/h

屌你老母 又要濕身翻工

night shift 岩岩放工返到屋企
搭車啲雨打落玻璃道啲聲好爽

人唔笑狗都吠

個天好黃

渣緊車，風唔強但好大雨

垃圾風 個人濕曬

屌你老母 ㄡ濕撚曬

點解會咁，黃到沙塵暴咁

Hko每小時定位

2017/9/3
1100 22.0N 116.6E N0.1 W0.1
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1

今次勉强都算直吹了

黃雨都冇呀屌

星期一LOGIN香港,三號

屌唔想返工呀

比我休息下啦 好撚辛苦呀

天文台 係咪以為上左陸 就覺得香港無風

好撚大雨呀 點返工呀

水浸都係黃雨.jpg

黄雨都冇

8中2 機場

[SMG]暴雨警告:暴雨警告信號仍然生效。預料雨勢將會維持。低窪地區有水浸。按規定，中學教育上午停課，小、幼及特殊教育全日停課，校方應確保校舍開放及安排人員照顧已返抵學校的學生，直至情況適宜學生安全回家為止。

not to mention in the recent years that some people are more concerned about extra holiday rather than disaster prevention
水浸大雨唔危險
香港人無鬼用

有冇嗌停課嘅巴打唔洗返學啊

新聞無講停課喎
呢到小學生？

打8號機會低

翻工

濕曬咁返到公司

邊到話？

屌次次番學都濕尻晒 屌你老母天文台

暴雨就咁手緊 上次黑雨又係咁

馬交氣象局

出咗新聞話髮發八號機會微除非瑪娃更接近香港
大家可以返工返學

改發*

都幾大風下

有無機會轉南出返海

濕撚晒

有呀
50%

屌，落左成晚大雨
乜鳩暴雨警告都冇

熱 帶 風 暴 瑪 娃 已 減 弱 為 一 熱 帶 低 氣 壓 。

在 上 午 7 時 ， 瑪 娃 集 結 在 香 港 之 東 北 偏 北 約 120 公 里 ， 即 在 北 緯 23.2 度 ， 東 經 114.8 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 12 公 里 ， 進 一 步 移 入 廣 東 內 陸 ， 並 逐 漸 消 散 。

瑪 娃 會 在 未 來 數 小 時 最 接 近 本 港 ， 於 香 港 東 北 約 100 公 里 外 掠 過 。 香 港 多 處 正 受 強 風 影 響 。

當 瑪 娃 今 早 稍 後 逐 漸 遠 離 本 港 及 本 地 風 勢 減 弱 ， 天 文 台 會 改 發 一 號 戒 備 信 號 。

大交合

吹到我咀都歪埋

Hko每小時定位

2017/9/3
1200 22.1N 116.6E N0.1
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1
0700 23.2N 114.8E N0.1 W0.1

超大風 又大雨
都係3號

風速真係得3號
長洲都無烈真係無可能8

流浮山都無 無可能有8啦

可能今次我個位食得應d
港島區

屯門好大風！
強3來

屯門D風大到

屌 濕撚晒

黃雨都無

黃雨都冇

咁大風大雨都得3號

咁撚大雨都無黃

落狗屎又準備塞車返工

得返55km

真係咁手緊？

三號+黃雨 啲人屌得仲勁

強風8中3 長洲 機場 流浮山

過咗蓮花標準未

又bin

出門口搞到好狼狽

又濕哂

屌你老尾大風到咁都冇八號

睇數據啦

個「咁」指幾大風？
8個參考站有3個錄得41km/h或以上強風
冇烈風

濕撚哂 唉唔撚驚

仆街好撚大風

機場勁大風大雨吹到有啲企唔穩

宜家番緊機場，唔知有冇塞車，好驚落雨天塞車

個地太濕 仆左一街

咁都大風

依家掛八號係靠你體感？咁天文台執哂啲參考站 放你出去體感測風掛八號啦

大風過蓮花，所以值8

大佬你明唔明呢啲要跟數據㗎，唔係淨係你個區大風就要掛㗎

橫風橫雨

得住果頭就大風

一行落樓下 濕撚晒 番屋企打電話射波

大風少少就話點解得3
帕卡係強8，但同苗柏比都知今次真係只值3，無論數據定體感

唯一掛八可能性係ts直襲，不過真係無烈風，橫瀾計返海平面都唔計
不過而家降td又100公里外

我一起身見咁大雨都即刻黎個凌空抽射

個風都有啲威力，屯門今朝有冧樹影響輕鐵同皇珠路水浸造成屯門碼頭區塞車

屯門撚

咁3號“強風”信號咪提示咗你囉

真心覺得大風 可能只係我果區大

癈風

幾時有勁過

跟

返八半仲塞緊車

瑪娃風力到達紅線位置

Hko每小時定位

2017/9/3
1300 22.1N 116.6E STNR
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1
0700 23.2N 114.8E N0.1 W0.1
0800 23.2N 114.7E W0.1

風力未達蓮花標準

天鴿

有個8號喺最底

天文台係需要取悅你 ？

咁洗唔洗吹撚死人先掛呀?
天文台唔係成日柒都唔會比人屌啦 澳門個天文台夠話自己用測風站啦 咁點解要炒左個台長呀? 用下你個閪腦啦

呢個風力都八號
咁不如取消強風信號啦

你喺街感受到果d實實在在叫“強風”
唔係“烈風”
唔係“好大風”就叫烈風

不過蓮花係強風8中2，瑪娃強風8中3蓮花平均較高係因為無強風果5站都有清勁，但瑪娃有強風果3站風力勁過蓮花，但無強風果5個站就真係接近無風

蓮花： 長洲40 流浮山43 機場48
瑪娃： 長洲49 流浮山49 機場48

On9
澳門係三條大橋風速過百都唔掛8號呀

香港？ 50都唔知有冇

如果有去過追風的話，
烈風程度都勉強可以吹得郁人，
大家自行感覺下。

92w ready

1707

頭先條友論點on9姐, 我唔係話今次要掛8, 至少我而家係街我都覺得唔洗掛, 但颱風訊號本身就係為左保障市民安全, 一味用數據打j有撚用? 所以叫佢落街feel下佢就一味話不如搵你做台長啦咁既語氣, 真係睇撚到燥

星期一冇八號已經係死罪
對於某啲人

保障市民安全就係要睇數據，預測天氣不嬲要科學唔可以用感覺鳩估

一時又唔洗天文台跟數據，一時又要佢跟
不如話星期六日唔可以掛八號或以上，星期一至五就一有TD入八百公里已經掛八號就最好

咁撚驚死就自己請假啦

可唔可以唔好再用澳門黎比

又block多個小學雞

Hko每小時定位

2017/9/3
1400 22.3N 116.4E N0.2 W0.2
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1
0700 23.2N 114.8E N0.1 W0.1
0800 23.2N 114.7E W0.1
0900 23.2N 114.6E W0.1

保障市民安全就掛?唔睇數據就掛?
咁掉轉講 你要交份essay 之後入面啲論點都係你亂鳩咁作 因為你覺得自己作得好嘅原則就係討好 professor 所以唔洗理data
咁你明白自己幾on9未

我又睇唔出我講嘅有咩問題 我回應嘅對上兩句都係講緊話自己feel到出面好大風 質疑點解冇八號
針對依個論點我唔覺我屌得有咩問題 定係你斷章取義 唔睇上文下理？

同埋目的係保障市民 同用數據嚟做決定有咩衝突？ 唔通你有更好嘅辦法？唔係好明你想表達啲乜 不如你睇下掛唔同程度訊號嘅標準先啦

另外就算天文台以往決定有可商榷空間 唔代表佢所有決定都有問題 至少今次掛得合理 無可爭議 唔好為屌而屌主觀到極點 你拎澳門做比較都唔該你搞清楚澳門係咩問題先啦

最後依到學術台 你齋講個人主觀意見有咩意義

洛克同瑪娃令市民對天文台平日大風得3，假日無風上8跑數因像更根深蒂固

天鴿同帕卡已經被無視

大家都唔洗拗
體感就是最好的標準
我話8號就8號

已經開喺學術台 都仲有

支持掛足365日

做咗一排CD ROM都想講下
我住長洲，對上兩個風嘅風力係足以吹走成個人
有啲好重嘅嘢綁起哂都吹到反轉
但呢個風係連體感都唔算勁
搭船都無咩點拋

幾時轉掛黑球

咁撚弱雞既風3號都比多你啦

咁公道講，咁既強度咁既形態咁既距離出到咁既風力，都算對得住廣大珠江東父老

好多利子

乖 知你唔想返工
快啲打電話去辭職

勁過某八號就得啦

洛克人

天星烈陣

之前無風速計去追風
d風係個人要"烏"前先企得穩
問返位有風速計既ching原來先得烈風6x km/h

我試過烏前都吹左出馬路欄杆，
當時接近90km/h 。

我可能仲遺傳左祖輩既觸覺，
真係大概分到風力大致去到邊個水平，
唔會好似周圍d人咁一大風就話8號波風力

login左先係咁西

3號波預計幾時落呢

係d人恨8號恨到short鬼左姐

櫻花兄

講到自己好似有超能力咁
其實都係大概上面巴絲咁，強風用多d力就照常行到，烈風就難以前行，暴風就倒行，颶風就成個人被推出去咁

依個風勁定洛克人勁

瑪娃勁

Hko每小時定位

2017/9/3
1500 22.3N 116.3E W0.1
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2

2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1
0700 23.2N 114.8E N0.1 W0.1
0800 23.2N 114.7E W0.1
0900 23.2N 114.6E W0.1
1000 23.3N 114.5E N0.1 W0.1

92w gay warning

但ec同gfs都認為無法生成

In GFS

With Mawar continuing to weaken, local winds show signs of weakening. The Observatory will issue the Standby Signal No. 1 shortly.

即係幾快落？

1010 1020 1040?

理論上就下一報1045前 熱門就1020或者1040但有試過即將左一個鐘以上

隨著瑪娃繼續減弱，香港的風勢出現減弱跡象。天文台即將改發一號戒備信號。

初時離岸仍然間中吹強風，海面仍有大浪及湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

在過去一小時，橫瀾島及赤鱲角分別錄得的最高持續風速為每小時57及45公里。

橫瀾島風速啱啱先上到去6X，赤鱲角風速仲喺強風上下徘徊，啟德風速啱啱創新高，你同我話風勢減弱？

氣象機構掛8標準：預計海平面數站會有烈風就會掛8

香港人掛8標準：平日大風/有風有雨就掛8
假日大風到行唔到先掛8

而家個風速咁快落1

1號了

再見 風季

橫瀾島 西南偏西 56
大老山 西南偏南 49
赤鱲角* 西南 38
長洲泳灘 西南偏西 35
長洲* 西南偏西 33
沙洲 西南偏南 33
流浮山* 西南偏南 32
大美督 西南偏西 32
天星碼頭 西南偏西 28

痴線

我指文合

8站平均見唔到風勢有緩和，只係暫時8站都無強風

D風無減弱過做咩咁趕落1

岑生ot左一個星期有多，
林超市返左去替？

睇完雷達，我諗應該同13尤特一樣，
過左cpa，無雨所以落1級

趕住去M記買早餐掛

仲有嘅

買埋先落都唔遲啦

秋颱先精彩

機場仲強風

HKO定位
2017/9/3
1600 22.4N 116.3E N0.1
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2
2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1
0700 23.2N 114.8E N0.1 W0.1
0800 23.2N 114.7E W0.1
0900 23.2N 114.6E W0.1
1000 23.3N 114.5E N0.1 W0.1
1020 T1
1100 23.4N 114.3E N0.1 W0.2

3仔姐 洗唔洗咁急除

等睇吹跌幾位幼稚蛋入左醫院，
岑智明步風水權後塵

冇死人冇事既

唔想停幼稚園下午校?

幾位都岩ga
btw 幼稚蛋下午返學既時候應該無咁大風啦

HKO定位
2017/9/3
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2
2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1
0700 23.2N 114.8E N0.1 W0.1
0800 23.2N 114.7E W0.1
0900 23.2N 114.6E W0.1
1000 23.3N 114.5E N0.1 W0.1
1020 T1
1100 23.4N 114.3E N0.1 W0.2
1200 23.5N 114.1E [red]N0.1 W0.2[/

HKO定位
2017/9/3
1700 22.4N 116.3E STNR
1800 22.5N 116.2E N0.1 W0.1
1900 22.5N 116.2E STNR
2000 22.6N 116.1E N0.1 W0.1
2100 22.6N 116.1E STNR
2200 22.8N 116.1E N0.2
2240 丄3
2300 22.9N 115.9E N0.1 W0.2
2017/9/4
0000 22.9N 115.8E W0.1
0100 23.0N 115.6E N0.1 W0.2
0200 23.0N 115.5E W0.1
0300 23.0N 115.3E W0.2
0400 23.1N 115.2E N0.1 W0.1
0500 23.1N 115.0E W0.2
0600 23.1N 114.9E W0.1
0700 23.2N 114.8E N0.1 W0.1
0800 23.2N 114.7E W0.1
0900 23.2N 114.6E W0.1
1000 23.3N 114.5E N0.1 W0.1
1020 T1
1100 23.4N 114.3E N0.1 W0.2
1200 23.5N 114.1E N0.1 W0.2

個post 即刻變到無晒人

呂宋對出又有熱帶擾動

confirm?

92W GW

NCEP GFS最新預測92W高低層中心將嚴重分離，因此唔睇好92W發展
近地面中心移向台灣

500hPa中心移入南海

新風post 先定旬post先

瑪娃

啲報紙佬真係好撚煩，日日狼來了，屌佢老母

今晚應該死咗

1001

2002

大雨警報

大雨警報在9月3日15時30分發出

大雨警報：瑪娃的螺旋雨帶為本港帶來狂風大雨（2017/9/3）

註：大雨警報在天文台發出熱帶氣旋訊號期間或受其雨帶影響時仍適用，但不用另新帖文，而是在颱風追擊帖內宣佈生效及取消。

3003

983

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1716號熱帶氣旋 瑪娃 MAWAR（18W）#賽後檢討

989

990

4004

994

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1716號熱帶氣旋 瑪娃 MAWAR（18W）#賽後檢討暨等候新風post

999